垃圾球員賤種朗 真正實力數據update 20190327

廢朗係王 美斯咪神?

歐洲金腳獎 賤朗19球 美斯29球 (拋離10球)
賤朗盃(朗迷話) 賤朗4球 美斯8球 (拋離4球)

本週
賤種朗 - 4射0入 (歐盃) 再扮傷
美斯 - 無出

#數據post目的係唔想班賤朗迷再呃人
#上述數據由今季第1場比賽開始計算
#上述數據根據 who scored + 7m 賽後數據 每場累積而來

賤種朗
聯賽: 159射19入球 (5球靠12碼) (11.9%)
歐聯: 39射4入球 1紅牌 (1球靠12碼) (10.25%)
意大利社區盾 6射1入 (16.6%)
意大利盃: n射0入 (0%入球率 意盃8郎已修業)
(190113vs 榜尾博洛尼亞, 官方沒有數據)
(190131vs 中游阿特蘭大, 官方沒有數據)
國際賽: 11射0入 (0%)

已射215球 得個24個入球 合共11.1%

美斯
聯賽: 137射29入球 (4球靠12碼) (21.1%)
歐聯: 36射8入球 0紅牌 (22.2%) (1球12碼)
西班牙盃: n射2入
(190118vs 中游利雲特入1, 官方沒有數據)
(190131vs 強隊西維爾入1, 官方沒有數據)
(190227vs 死敵皇馬,0射0入)
國際賽: 4射0入 (0%)

已178射入39球 合共21.9%

ada amy

入球率咁低點x得

Alan今日有冇返公司？

佢好勤力

你定alan高級d

推，朗迷不願面對

推

其實想問你果段野前都打左個「撚」

點解後面要打點X得而唔直接打埋個「撚」入去

丙朗反cup出線八強有無搵Ronald出氣?

Ronald

你為何狂質疑「美C」 還不是因為它？
2018-12-18 11:46:00

你黑的是美斯C.朗拿度，還是什麼別的東西？
歐聯抽籤結果出爐，在大家熱烈地討論各隊形式時，我們又看到了熟悉的美斯C.朗拿度挨黑時間。今年比較特別的一點是，C.朗拿度轉會到了意甲豪門祖雲達斯，人們非常關心他將帶領祖記在歐聯當中有怎樣的突破。
為何總會有些人去無腦質疑美斯和C.朗拿度呢？心理學可以解釋這個問題。
首先我們來看看我們的認識規律。近代著名學者王國維曾講：以我觀物，物皆著我之色彩。什麼意思呢？用我的眼光看待世界，那麼世界都是我想像的樣子。
事實上，我們所認識的世界並不是完全意義的世界。我們所認識到世界，或者說外界，都是通過我們自己學習到的知識而在腦中形成一個世界，來與現實對應。當你的知識足夠豐富，那麼你腦中的世界就越無限接近於現實世界。比如你小的時候以為足球就是踢到對方門裡，很簡單。長大發現那麼多戰術，技術。
包括我們對一個人的認識也是這樣。你覺得你認識一個人了，其實你通過攝取你對這個人的信息而形成在腦中的形象來對應你眼前的這個人，當你採集的信息越豐富越準確時，那麼你腦中的人就和現實的這個人越接近。所以我們經常會遊離在粉→黑，路→粉的各種過程當中。
可是有些時候，當我們客觀的認識一個人的時候，也會產生粉→黑的過程。
而通常情況下，我們為什麼會誤解一個人？要涉及到人腦的另一種行為：腦補（非網絡詞彙「自行腦補」中的腦補）。腦補是大腦的一種適應性反應，即腦內補充。其中一方面是指當你對外界的事物不夠了解時，大腦通過對相似信息的提取來進行補充的一種行為。比如你照看到你一張殘缺的照片，會自動根據已知的部分+大腦常識性的思維來想像剩下的部分；亦或者指你看到一個常規行為，大腦會有對應的解釋行為， 比如你看到一個抽菸紋身的男子就會自打聯想為社會不良分子。當你看一個字時間久了就變得陌生，這是大腦的倦怠反應，導致你對它的腦補能力不夠。
1 討厭威脅自己的人
當你看到展示肌肉的C.朗拿度，和那一頭油光鋥亮的秀髮，你會把他和你生活中的那些健身屌絲聯繫在一起，很多人健身是為了鍛鍊自己，修飾自己。但有一些人通過健身來尋找自己的優越感，稍微練出來點就秀，很多男生健身是為了約炮。但你看到C.朗拿度在球場上秀肌肉，在廣告中大展身材。你的大腦也許會告訴你：哦，這廝又開始秀了。
注意，當一個人被你貼了標籤以後，你的身體另一項機制可能會發揮作用了。
進化心理學中一個重要的理論認為，我們對外界事物的厭惡感來自於對它可能存在的潛在威脅。這個時候，你潛意識覺得這類人會傷害到你，從而產生自我保護機制厭惡。厭惡會讓你本能的遠離它，並且會讓你有意無意產生攻擊性。比較好理解的是，辦公室新來了一個帥小夥，搶佔了你女同事心目中第一美男子的地位。這個時候，你會有危機感並對他產生厭惡，但當女同事發現他人品很差、說話漏風以後不喜歡他了，你的危機感解除，反而他人品不好這一點也沒有讓你很厭惡它，因為他不夠威脅。
可是很bug的一點，你的身體並不了解現代媒體
電視被發明還不到100年，我們的基因進化程度還無法幫助我們從媒體和現實中區分他人。看看早年的演員什麼待遇。一個比較著名的例子就是陳佩斯的父親陳強，中國電影界早期的「壞人專業戶」演員，壞到什麼程度？出門上街，被人扔白菜，被人指著罵：「你怎麼那麼壞呐」。實際上，那只是他演的角色而已。
發展到今天，我們大概對演員有了更深的認識，也不會存在太大的偏見，但還是無法逃脫人設的問題。有些人設，是背後推手造就的，有些則是我們自己加上去的。面對一些外界強加的人設，我們本能的會以為那是事實，而產生事實偏差。隨著時代的進步和發展，未來我們會逐漸消除這種對他人的偏見感。
當然，關於美斯C.朗拿度的黑粉主力軍還是另一家的粉絲，雙方的粉絲為了維護自己偶像第一的位置來打壓對方。這同樣是一種自我保護機制，當自己偶像的地位受到威脅以後，會帶來一種失落感，在潛意識中人自己所欣賞的事物的沒落一定程度上代表著自己的失敗。所以，為了避免自己的失敗，人們會拿起鍵盤反擊。
2 各取所需
明星當中，這樣的例子非常多。比如拉莫斯，他的確有時防守動作很野蠻，但比他野蠻的人也多了去了，煩他的更多來自於沙拿的球迷，亦或是看不慣皇馬三連冠的人群。罵拉莫斯可以讓利物浦丟冠的心情稍微平複一些。包括前兩年比較火的組織：「反巴塞戰線聯盟」。一切了非常多被巴塞擊敗球隊的球迷，他們的主隊或多或少地遭到了誤判或不公。深受其害的是車路士球迷，但很多其他隊也會紛紛加入他們表示：「巴塞就是婊」而共同獲得嘲諷巴塞而帶來的滿足感並彌補失落感，由此產生對巴塞球迷的攻擊。很多非冠軍粉的巴塞球迷則很冤，那段時間喜歡巴塞似乎成為了被鄙視的行為。
傑斯弟媳門、泰利盜嫂門，最終仍然是曼聯和藍軍的領袖，因為人們對他們帶來的負面影響不足以撼動他們帶來的正面情緒。「我是一個鐵杆藍軍球迷，當我看到泰利退役，我就想說他就是車路士的傳奇」這一刻，你只想得到他作為一個傳奇給人帶來的愉悅感和正面影響。比較慘的就是高圖爾斯，他再怎麼向人解釋他和前妻妥當的關係，以及對皇馬的夢想，人們都不會原諒，除非他帶來更大的愉悅比如carry皇馬拿個歐聯什麼的。
再看看飯圈當紅小生鹿晗，可以鹿晗其實已經不是最新最紅的鮮肉代表了，但還是有很多人不遺餘力的黑他，為何？當然不是因為他看起來太嫩，而是因為身邊的女孩子都喜歡鹿晗。還有很多球迷看不慣娛樂明星涉及體育，但事實上明星也有自己的喜好，他們有權利做這些事情。當娛樂明星涉及體育，他們看到妹子被吸引去會產生失落感，以及對娛樂明星「體育業餘」的批評能帶來的優越感，迫使他們批評這些體育圈的娛樂明星。
3 討厭他們身上的自己
人在成長過程中會經歷非常多的階段，我們不斷長大的過程其實也是一個不斷克服自己劣根性的過程。前面講過，人的基因會幫助我們對一些對我們有益、或者有害的東西產生正反情緒，來幫助我們在大自然中更好的生存。但是隨著人類社會、科技的進步，我們在思考上的巨大邁進似乎快於基因的進化速度。這要得益於另外一個強大的東西知識。所以我們需要用我們學到的知識來克服我們的本性。
想一想，我們小時候都喜歡要求家長買自己想要的東西，這是人的天性。但當我們長大一些後，會一些吵鬧的孩子產生厭煩，一方面是嫌他吵，一方面是感受到了他的自私。因為！你小時候就是那樣的，你對他的自私情緒再了解不過了。
換句話說你討厭他人，是因為他討厭他身上出現的那一點，再次出現在你自己身上。比如你踢球時曾經插水，最終你克服了這種行為，但當你看到球員插水時，你會比其他人更加厭惡這種行為，因為你當初那樣做過，你害怕這種行為再次出現在自己身上，你討厭那個曾經那樣做的自己！
這種心理其實也可以解釋薛之謙打臉行為。為啥他老在公開場合表示厭惡渣男，營造出一個深情男子的樣子，隨後不斷被李雨桐打臉。薛之謙厭惡其實是那個渣男的自己，他在上綜藝的時候不斷流露出渴望純真愛情的樣子，滿腦子想的大概是「真希望我曾經不是這樣的人」
綜上這三點在一起，我們會把我們對自身的不滿、對社會的不滿、對生活的不滿、對他人的不滿，發泄到某一個被放大的人身上，並且大家聚集於此，「惺惺相惜」。在這個過程中來獲得我們所需要的安慰、平衡以及等等能讓自己舒適的情緒，儘管有時候這些情緒會給他人帶來傷害。
想一想，我們會去批評，厭惡比我們弱小的人嗎？不會。當你沒錢時，有錢的朋友花錢買東西會讓你焦慮、厭惡。但當你有錢時候，你的朋友花錢買什麼，你都覺得無所謂。因為你不會再感到威脅，你的自我保護機制也不會觸發。
明白了這些，也許我可以收收那些浮躁的心，客觀地去看待那些我們厭惡的事物。看看我們它真的值得我們討厭，還是我們的自我反應呢？違法亂紀、品性惡毒等等行為是我們堅決抵製的，但有一些則是我們的假想敵，過多的沉浸於此會讓我們失去很多本來很美好的東西。
有時候，調侃是個好辦法，他可以幫助你發泄的負面情緒，用不對他人進行攻擊傷害的方式。
希望我們未來可以做一個自己真正得到自己欣賞的人，而不是憑藉自己身體的落後機制去簡單的喜歡或否定某人。
當一個人足夠強大時，也就沒那麼容易去厭惡一個人。

Alan! Alex!

王騎不願面對

垃圾ronaldo 等不到分數

alex , alan!
我過左泥金鐘office! 點解ada ronald joey amy 唔撚係公司?

你管理管到咁點x得!

廢老係咁上下

up

點姐

王騎就係Alan